雲林1680箱鳳梨首航預計今日(3月19日)到香港

雲林千箱鳳梨首航到香港 張麗善：持續拚內外銷
2021-03-18 13:38 聯合報 / 記者陳苡葳／雲林即時報導

陳姓農民在雲林古坑種鳳梨超過20年，他樂觀看待今年鳳梨銷況。記者陳苡葳／攝影

台灣積極拚內外銷，為國產鳳梨找通路，雲林縣政府今與鳳梨主產區古坑鄉農會外銷首批鳳梨到香港。縣長張麗善說，目前雖還未進入盛產期，不過縣府已進入備戰狀態，除持續媒合企業團購，也洽談外銷訂單，接下來將銷至日本，未來東南亞市場也是主力。

張麗善、副縣長謝淑亞、古坑鄉農會總幹事袁誌謙、古坑鄉長沈勝騰及農業處長吳芳銘等人，今到古坑永興果菜生產合作社為16.8公噸鳳梨封櫃。在古坑種鳳梨超過20年的陳姓農民表示，目前鳳梨價格有比去年好，相信持續外銷能讓今年價格趨於穩定。

雲林鳳梨產量約占全台7%，產地以古坑地區為大宗，其次是斗南及斗六地區，主要品種台農17號金鑽鳳梨，盛產期4、5月。吳芳銘表示，雲林金鑽鳳梨多於8分熟時採收，目前農民陸續進行採收工作。

張麗善說，雲林鳳梨目前產量2萬公噸，將在4到6月陸續採收，縣府推出店商及採購媒合平台，開放單客網購及企業團購，至今已接獲1千箱、10噸訂單，不只內銷通路，縣府也找外銷機會，除今天的首航，陸續在4月15日生產期開始，將再安排出口到新加坡、東南亞等鄰近國家。

吳芳銘指出，此次首航到香港的鳳梨規格，每箱10公斤，規格為5至8顆，由於需走國際櫃，以國際櫃規格40尺換算，可裝到1680箱，與小三通20尺僅能裝550箱相比多出三倍，著實為雲林鳳梨外銷訂單開紅盤。

合作社主席黃威騰說，雲林鳳梨果實結實飽滿、有重量感，且自然散發濃郁香氣，深黃色果肉加上汁多、甜度高及酸味低，在消費市場上頗受歡迎；除感謝政府開拓外銷，合作社也有推出鳳梨系列加工品，如果粒果汁、鳳梨乾或果醬等，以多元管道行銷農產品。

雲林鳳梨產地以古坑地區為大宗，多於8分熟時採收，目前農民陸續進行採收工作，今天首批16.8公噸將啟航銷到香港市場。記者陳苡葳／攝影

古坑鄉農會總幹事袁誌謙（左起）、縣府農業處長吳芳銘、副縣長謝淑亞、縣長張麗善、古坑鄉長沈勝騰及多位地方人士，今天至古坑永興果菜生產合作社為首批出口的鳳梨封櫃。記者陳苡葳／攝影

古坑永興果菜生產合作社推出鳳梨系列加工品，如果粒果汁、鳳梨乾或果醬等，以多元管道行銷農產品。記者陳苡葳／攝影

古坑咖啡原產於臺灣雲林縣古坑鄉華山地區。正值北回歸線上的古坑，日照和雨量均十分充沛，所產的臺灣原生種的咖啡，甘甜香濃又不苦澀，自有一番臺灣在地的風味。因為意外發現古坑不管氣候、土質或排水都相當適合種植咖啡，古坑鄉成為少數可生產咖啡的地方。古坑咖啡屬於阿拉比卡種，因為烘焙、萃取的方法與時間與其他盛產咖啡產地不同，古坑咖啡具有特殊風味，被譽為「臺灣咖啡的原鄉」。

點解以前台灣嘅風梨好少出口香港 明明都係好近嘅地方

因為大部分都係內銷，而出口之前大多數都係去支國

因為菲律賓鳳梨產量又便宜
日本和香港市場上90%以上是菲律賓鳳梨

周街都鳳梨

金沙鳳梨蝦球、鳳梨苦瓜雞、松阪燒鳳梨、腰果鳳梨蝦仁炒飯

睇相似係豪記聽朝批貨

豪記蔬果
3月17日下午9:43 ·
星期六貨 朝早9點左右到貨
台灣金鑽鳳梨（10KG
$120/箱 6/7/8裝

咁要清關架嗎

聽講清明打後自最好食？

先最好食

4月好似最多，屋企放左個綠色鳳梨仲未變黃

整顆直接放在家中通風處，避免陽光直射即可。 較熟的鳳梨可在室溫下存放約1～2天，青綠色果皮的鳳梨則可放5～7天直到熟化；如果想加速催熟，可以跟新鮮蘋果放在一起，更易熟透。 已經去除上部葉片的鳳梨就要裝入保鮮袋中，密封後倒置於冰箱蔬果冷藏室內，約可存放3～5天。

呢個我知，星期六買，放到依家都係綠

美國在台協會處長酈英傑

既然都要出口去中國大陸 點解冇香港

因為香港本身入菲律賓菠蘿多

澳洲布里斯本台商天府國際現場下單2公噸，預計會在3月底空運送達澳洲。
目前規劃中的輸澳鳳梨正式首航時間是5月，將採海運及空運搭配做測試。

雲林1680箱鳳梨首航預計今日(3月19日)到香港